<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fatti sparsi on Sparse facts</title>
    <link>https://jacopofar.github.io/facts/</link>
    <description>Recent content in fatti sparsi on Sparse facts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2017 09:25:29 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jacopofar.github.io/facts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La geodesia e le coordinate geografiche in Cina</title>
      <link>https://jacopofar.github.io/facts/post/coordinate-geografiche-cina/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 09:25:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jacopofar.github.io/facts/post/coordinate-geografiche-cina/</guid>
      <description>La Cina gestisce la cartografia elettronica sul proprio territorio nella stessa maniera in cui gestisce molte altre tecnologie: secondo procedure complicate, burocratiche e totalmente diverse dal resto del mondo.
Ma per capire bene la faccenda riassumiamo la situazione della geodesia. La geodesia (lett. &amp;ldquo;divisione della terra&amp;rdquo;) è la scienza che si occupa del calcolo e della misura delle coordinate sulla Terra. Come saprete, la Terra non è neanche lontanamente una sfera ma ha una forma piuttosto bitorzoluta, chiamata &amp;ldquo;geoide&amp;rdquo;, che però non ci aiuta dato che vuol dire proprio che la Terra ha la forma della Terra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La percezione e la rappresentazione dei colori</title>
      <link>https://jacopofar.github.io/facts/post/percezione-rappresentazione-colori/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 09:09:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jacopofar.github.io/facts/post/percezione-rappresentazione-colori/</guid>
      <description>Come tutti saprete, la luce è solo il nome che diamo a una banda dello spettro elettromagnetico che i nostri occhi vedono. Non è qualitativamente diversa dalle onde radio o dai raggi X, semplicemente noi la vediamo e la chiamiamo luce, in base poi alla frequenza esatta della radiazione elettromagnetica in questo spettro, abbiamo i colori.
Fin qui, tutto chiaro. Gli esseri umani hanno nella retina due tipi di cellule sensibili alla luce: i bastoncelli, che riconoscono la presenza o meno di luce e basta, e i coni, che identificano un colore specifico, o meglio una banda di colori che variano in base al tipo di cono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://jacopofar.github.io/facts/_header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jacopofar.github.io/facts/_header/</guid>
      <description> (function(i,s,o,g,r,a,m){i[&#39;GoogleAnalyticsObject&#39;]=r;i[r]=i[r]||function(){ (i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o), m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m) })(window,document,&#39;script&#39;,&#39;https://www.google-analytics.com/analytics.js&#39;,&#39;ga&#39;); ga(&#39;create&#39;, &#39;UA-102288751-1&#39;, &#39;auto&#39;); ga(&#39;send&#39;, &#39;pageview&#39;);  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>